[812機場後感] 手足溝通可以做得更好~!

我同大家其實都驚未來的不確定性.
機場都係首次有禁大規模既暫停航班.
網上既傳言又好緊張.
雖然最後係知道係自製恐懼, 但當時時間短, 明白係未必理到禁多既.
大家都有唔同既情緒, 會做唔同既決定.
亦會因為關心手足, 而想將自己既諗法講比大家知.
只不過我係可能勇敢小小, 最後留低左, 又好彩冇發生衝突.
而呢份勇敢都好有用.
証明左機場一個好難明正言順清場既地方.
亦反映左政府係有幾驚機場被佔領.
下次如果有同樣情況, 再用傳言清場就未必有效了.
整體黎講都叫做係贏左一場戰役既.

但係,
我覺得內部手足既討論可以再好D.
現場有人舉牌 "唔好理散水派" 之類既牌.
明白背後既意思既, 但睇左, 想離開既人好似被人話, 感受唔係太好.
我覺得可以改成 "明白大家受風險有不同. 但有勇武, 夠保護, 唔驚. 人多反而安全."
禁樣睇落既人容易d接受.
亦可以有增加團聚力, 可以留多d本新內心都爭扎緊既人.
又可提昇勇武形象.
「不篤灰不指罵」 呢個原則係手足溝通上可以再做得更好.